懲教拒披露口罩去向 立場投訴成立

節錄

懲教拒披露口罩去向 立場投訴成立

■懲教署生產的CSi口罩多次流出民間，令大眾質疑是否有人轉售圖利。

【本報訊】今年初武漢肺炎爆發，全港鬧口罩荒，懲。。。。。。。。

立場新聞昨報道，今年2月透過《公開資料守則》向懲教署索取CSi資料，包括獲分配口罩的非政府組織名單，但懲教署僅用110字簡略回覆，亦無提供名單。立場記者2月中多次致電懲教署公開資料主任，但從來沒人接聽電話，只好以電郵查詢。

申訴署僅建議吸取教訓

報道指出，懲教署3月初始以電郵回覆立場記者，稱正就申請索取資料徵詢法律意見，至3月27日再回覆指索取的資料涉及第三者，所以未能提供。立場向申訴專員公署投訴後，懲。。。。。。。。

立場引述申訴專員回覆指已完成調查，確認投訴成立。調查發現懲教署職員沒按《公開資料守則》規定行事，情況不理想，但懲教署4月已作出補救。公署建議懲教署吸取教訓，確保嚴格按守則的要求行事。

本報昨就報道向懲教署查詢，至截稿未獲回覆。《公開資料守則》規定，政府部門處理索取資料申請，處理時間不應超過51天。《鏗鏘集》團隊2月初亦引用《守則》向懲教署及物流署查詢CSi口罩去向被拒，申訴專員上月中亦裁定懲教署違反《守則》。

柳記根本同黑警一擔擔

係人都知拎哂出去賣啦，1-2月果期缺口罩但係見到D廢老都有CSI戴

柳記根本係連黑狗都不如嘅坐監狗
人哋都叫做陀下炮出嚟打9人，人工又低人一截
柳記返入去陪犯坐監啦

以前有個舊同事，叫我同佢一齊考，我心諗你笨實唔好以為我同你一樣先得㗎！考入去同啲犯一齊坐，佢叫做好少少，一個星期可以坐船返香港一日！

連黑警都做唔請嘅毅進仔先會考柳記